%@P:exocorcp
%@Dif:2
Pierre, Jean et Alain ont passé un examen comportant quatre
disciplines. Pour être reçu, il faut atteindre 10 de moyenne.
\begin{myenumerate}
\item Calcule la moyenne, sans coefficient, des trois candidats.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{}&Français&Mathématiques&Anglais&Technologie\\
\hline
Pierre&15&9&11&7\\
\hline
Jean&10&11&12&9\\
\hline
Alain&7&14&13&8\\
\hline
  \end{tabular}
\end{center}
\item Pour cet examen, le français, les mathématiques, l'anglais et la
technologie ont respectivement pour coefficient 6; 4; 2 et 5.\par
Calcule la moyenne pondérée de chaque candidat et dis s'ils sont reçus
ou non.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice concret pour les élèves.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{description}
    \item[Pierre]\hfill\newline $\left.\begin{tabular}{l}
          Somme des valeurs:$15+9+11+7=42$\\
          \\
          Nombre de valeurs:4\\
          \end{tabular}
          \right\}\mbox{Moyenne : }\dfrac{42}{4}=10,5$. Pierre est
          reçu.
        \item[Jean]\hfill\newline $\left.\begin{tabular}{l}
          Somme des valeurs:$10+11+12+9=42$\\
          \\
          Nombre de valeurs:4\\
          \end{tabular}
          \right\}\mbox{Moyenne : }\dfrac{42}{4}=10,5$. Jean est reçu.
        \item[Alain]\hfill\newline $\left.\begin{tabular}{l}
          Somme des valeurs:$7+14+13+8=42$\\
          \\
          Nombre de valeurs:4\\
          \end{tabular}
          \right\}\mbox{Moyenne : }\dfrac{42}{4}=10,5$. Alain est reçu.
    \end{description}
  \item 
 \begin{description}
    \item[Pierre]\hfill\newline $\left.\begin{tabular}{l}
          Somme des valeurs:$6\times15+4\times9+2\times11+5\times7=183$\\
          \\
          Nombre de valeurs:17\\
          \end{tabular}
          \right\}\mbox{Moyenne : }\dfrac{183}{17}\approx10,76$. Pierre est
          reçu.
        \item[Jean]\hfill\newline $\left.\begin{tabular}{l}
          Somme des valeurs:$6\times10+4\times11+2\times12+5\times9=173$\\
          \\
          Nombre de valeurs:17\\
          \end{tabular}
          \right\}\mbox{Moyenne : }\dfrac{173}{17}\approx10,18$. Jean est reçu.
        \item[Alain]\hfill\newline $\left.\begin{tabular}{l}
          Somme des valeurs:$6\times7+4\times14+2\times13+5\times8=164$\\
          \\
          Nombre de valeurs:17\\
          \end{tabular}
          \right\}\mbox{Moyenne : }\dfrac{164}{17}\approx9,65$. Alain est recalé.
    \end{description}
\end{myenumerate}